在「貿易戰」面前，中國可能會成為最大贏家！

信心來源有2個：

1.全球最大核不穩定因素——朝鮮有服軟傾向。特朗普將與金正恩5月前會面，最有意思的是，這次是朝鮮方主動發起的會晤，能夠達成有效協議的概率較大。

2.中國可能會成為此次「貿易戰」最大贏家。從美國的言行來看，特朗普已經是貿易保護主義的「扛把子」，他這一番舉措，不過是拿著「雞毛」令旗脅迫同盟國獲取更多的利益（鋼鋁進口在美國貿易逆差上貢獻極低，能夠提升的就業水平也微乎其微），打的不過是「無中生有」的算盤，並且強化其「美國優先」的深層目標。

據悉，目前美國的盟國日韓在爭取豁免，而此前特朗普曾表示，如果歐盟對鋁鋼產品徵收關稅進行報復，美國就對歐洲汽車商徵收進口稅。

另一方面，中國大舉旗幟，用聲音和行動推動貿易全球化。

【回溯歷史，2002年小布什提高鋼鐵關稅時，美國國內生產總值下降了3040萬美元。據估計，美國因此失去約20萬個就業崗位。

在一戰至二戰期間，同樣是美國，在20世紀的20年代，美國政府多次通過緊急關稅法，對小麥、玉米、肉類等農產品課以高關稅，隨後對鋼鐵和紡織品等工業品也加徵了高關稅。隨之而來的是各國的報復性關稅，這場世界貿易大戰打出了一個慘烈的後果，全球貿易規模萎縮了大約66%，外貿型企業紛紛倒閉，失業者不計其數。美國本身也遭遇重創，進口額從1929年的44億美元驟降至1933年的15億美元，降幅高達66%。】

以史為鑑，貿易戰從來都是沒有贏家的戰爭，所以擁抱全球化才是唯一正確的方向。如今在美國剝削全球的時刻，中國卻在不斷加強與世界紐帶，孰勝孰負一目瞭然。

CCTV

3億幾hkd 會影響20萬個職位？